---
layout: post
title: "Kami Adalah Indonesia"
subtitle: "Kami Adalah Indonesia dan Kami Bersatu Bersama Demi Negeri Tercinta, Merdeka!!!"
date:       2015-10-31 12:00:00
author:     "Arcestia"
header-img: "img/post-bg-sumpahpemuda.jpg"
tags:
- Indonesia
- Pemuda
- Sumpah
---
# Kami Adalah Indonesia

Dengan memperingati *Sumpah Pemuda* pada 28 Oktober Kemarin. <br>
Kita diingatkan kembali akan perjuangan pemuda-pemudi Indonesia dikalah itu mereka masih tetap memiliki rasa persatuan yang tinggi. <br>
Beranjak dari situ cobalah kita buka lembaran baru untuk kembali memiliki jiwa pemuda-pemudi yang saat itu bersatu. <br>
Sekarang ini Indonesia sedang dilanda krisis Kepercayaan, Sosial, dan itu menjadikan kita menjadi terpecah-pecah. <br>
Sampai kapan bangsa ini mengalami krisis secara sosial? <br>
Oleh karena itu Ayolah kita Bangkit Bersama dengan jiwa pemuda-pemudi dikala itu bersumpah bawa:

Pertama :
KAMI POETRA DAN POETRI INDONESIA MENGAKOE BERTOEMPAH DARAH JANG SATOE, TANAH AIR INDONESIA

Kedua :
KAMI POETRA DAN POETRI INDONESIA, MENGAKOE BERBANGSA JANG SATOE, BANGSA INDONESIA

Ketiga :
KAMI POETRA DAN POETRI INDONESIA MENGJOENJOENG BAHASA PERSATOEAN, BAHASA INDONESIA

Ayo Kawan marilah kita bertenggang rasa terhadap sesama kita, karena Kita Indonesia.

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/TIKbhfaBrvs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

KAMI INDONESIA

Puisi ciptaan: Yosi Mokalu

Saudaraku .. saya Indonesia <br>
Bukan karena pilihanku, <br>
Tapi itu takdirku. <br>
Saya Cina <br>
Saya pribumi <br>
Saya muslim <br>
Saya nasrani <br>
Saya punya agama <br>
Saya Indonesia <br>
Coba buka lembaran sejarahmu <br>
Carikan saya fakta kalau kita tidak majemuk! <br>
Kehadiranku tidak pernah untuk mengancammu! Tanah ini diijinkan untuk diinjak <br> oleh perbedaan.Perbedaan budaya <br>
Perbedaan warna kulit <br>
Perbedaan kepercayaan <br>
Jadi jangan rekat aku dengan paksa <br>
Tapi terima aku dengan rasa. <br>
Saya menolak untuk diamkan <br>
Ketidak adilan yang dibiasakan <br>
Perlakuan yang dibedakan <br>
Itu tidak pernah dibenarkan <br>
Seolah menyalahkan, Sang Pencipta perbedaan <br>
Tunjukkan mukamu sekarang wahai individu individu congkak yang merasa setara <br> dengan Tuhan! <br>
Kehadiranmu hanya diperlukan untuk menguji keutuhan kami! <br>
Tapi camkan ini <br>
Kami akan berdiri dan bangkit membela saudara kami yangteraniaya oleh kaummu! <br>
Kesadaran ini sudah lama tertidur pulas.. <br>
Bangun!! Ayo Bangun!! <br>
Kau dengar suaranya? <br>
Dimana mayoritas bersatu dengan minoritas dalam rasa solidaritas! <br>
Saya Indonesia <br>
Bersatu kita teguh <br>
Bercerai kita runtuh <br>
Merah Putih warnaku <br>
Sampai akhir hidupku <br>
Saya Indonesia <br>
Kami Indonesia
